## POTTENCIAL API PAYMENT
 
Esse é um projeto para teste e avaliação de conhecimentos de desenvolvimento utilizando TDD, na construção de uma api onde é possível realizar o POST de uma venda, GET de uma venda por id, e PUT de status de uma venda de acordo com as regra de negócios apresentadas.
 
## TECNOLOGIAS 
 
Aqui estão as tecnologias utlilizadas no projeto
 
* C#
* .NET
* AspNet WebAPI
* Entity Framework ("in memory persistence")
* xUnit
* Moq
* ExpectedObjects
* Mapper
 
## SERVIÇOS USADOS
 
* Visual Studio 
* Gitlab
* GitBash 

## REQUISITOS NECESSÁRIOS

* Visual Studio 
* SDK .NET - Versão 5.0.4
* Windows 

## COMO USAR
Rode os seguintes comandos:
 ```
 git clone git@gitlab.com:tiagoesdras/tech-test-payment-api.git
```
```
 cd tech-test-payment-api/PottencialApi
```
 ```
 dotnet build
```
```
cd PottencialApi.API
```
```
dotnet watch run
```

## ARQUITETURA

### Conceito de arquitetura utilizada
![Arquitetura utilizada](https://i.ibb.co/ySykM4G/pottencial-arquitetura.jpg)

## TESTES
### Todos testes unitários estão de acordo com o esperado
![Arquitetura utilizada](https://i.ibb.co/CP8H27f/testes.jpg)

## AUTOR
 
* **Tiago Esdras**: @TiagoEsdras (https://github.com/TiagoEsdras)



 


## INSTRUÇÕES PARA O TESTE TÉCNICO

- Crie um fork deste projeto (https://gitlab.com/Pottencial/tech-test-payment-api/-/forks/new). É preciso estar logado na sua conta Gitlab;
- Adicione @Pottencial (Pottencial Seguradora) como membro do seu fork. Você pode fazer isto em  https://gitlab.com/`your-user`/tech-test-payment-api/settings/members;
 - Quando você começar, faça um commit vazio com a mensagem "Iniciando o teste de tecnologia" e quando terminar, faça o commit com uma mensagem "Finalizado o teste de tecnologia";
 - Commit após cada ciclo de refatoração pelo menos;
 - Não use branches;
 - Você deve prover evidências suficientes de que sua solução está completa indicando, no mínimo, que ela funciona;

## O TESTE
- Construir uma API REST utilizando .Net Core, Java ou NodeJs (com Typescript);
- A API deve expor uma rota com documentação swagger (http://.../api-docs).
- A API deve possuir 3 operações:
  1) Registrar venda: Recebe os dados do vendedor + itens vendidos. Registra venda com status "Aguardando pagamento";
  2) Buscar venda: Busca pelo Id da venda;
  3) Atualizar venda: Permite que seja atualizado o status da venda.
     * OBS.: Possíveis status: `Pagamento aprovado` | `Enviado para transportadora` | `Entregue` | `Cancelada`.
- Uma venda contém informação sobre o vendedor que a efetivou, data, identificador do pedido e os itens que foram vendidos;
- O vendedor deve possuir id, cpf, nome, e-mail e telefone;
- A inclusão de uma venda deve possuir pelo menos 1 item;
- A atualização de status deve permitir somente as seguintes transições: 
  - De: `Aguardando pagamento` Para: `Pagamento Aprovado`
  - De: `Aguardando pagamento` Para: `Cancelada`
  - De: `Pagamento Aprovado` Para: `Enviado para Transportadora`
  - De: `Pagamento Aprovado` Para: `Cancelada`
  - De: `Enviado para Transportador`. Para: `Entregue`
- A API não precisa ter mecanismos de autenticação/autorização;
- A aplicação não precisa implementar os mecanismos de persistência em um banco de dados, eles podem ser persistidos "em memória".

## PONTOS QUE SERÃO AVALIADOS
- Arquitetura da aplicação - embora não existam muitos requisitos de negócio, iremos avaliar como o projeto foi estruturada, bem como camadas e suas responsabilidades;
- Programação orientada a objetos;
- Boas práticas e princípios como SOLID, DDD (opcional), DRY, KISS;
- Testes unitários;
- Uso correto do padrão REST;
